【孫子兵法推廣】第一篇 《計》(1)

「孫子日：兵者，國之大事，生死之地，存亡之道，不可不察也。」
----------------------------------------------------------------------------------------------
這是孫子兵法的第一句，亦是最重要一句。戰爭，是生死存亡之大事，茲事體大，不可輕啟。一旦開啟戰端，便應做出相應的覺悟。
歷史上，戰敗下場悽慘的，比比皆是。譬如義和團運動時，慈禧太后向多國宣戰，最終引來八國聯軍，中原被列強瓜分。又或是第二次世界大戰時，德國戰敗，分裂了四十多年。遠一點的有蒙古滅宋，據學者統計，死了數以千萬漢人。

觀乎今次反修例運動，規模之大，可謂市民與港府高層，市民與濫權警隊份子的另類戰爭。
前車可鑒，今次抗爭一旦敗北，普羅市民的下場可想而知。

問一句，過去廿二年，北方的有當過南方人是自己人嗎？對付外人手段會有多兇狠？
古有猶太集中營，今有新彊訓練營，未來呢....？呵呵

首次發文，詞不達意，請見諒。

利申：旨在推廣中華文化，使更多人認識《孫子兵法》。冀同好者一起分享研究。

推

push